<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>未来编写者</title>
  
  <subtitle>「未来编写者」 做好每个自己，寻找心中的自己</subtitle>
  <link href="/notepad/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.ifuture.pro/"/>
  <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
  <id>https://blog.ifuture.pro/</id>
  
  <author>
    <name>未来编写者</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>苏轼他那多次落榜的父亲</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/22/%E8%8B%8F%E8%BD%BC%E4%BB%96%E9%82%A3%E5%A4%9A%E6%AC%A1%E8%90%BD%E6%A6%9C%E7%9A%84%E7%88%B6%E4%BA%B2/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/22/%E8%8B%8F%E8%BD%BC%E4%BB%96%E9%82%A3%E5%A4%9A%E6%AC%A1%E8%90%BD%E6%A6%9C%E7%9A%84%E7%88%B6%E4%BA%B2/</id>
    <published>2020-02-22T13:38:21.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>苏轼，东坡居士，北宋著名文学家、书法家、画家。</p><p><code>大江东去，浪淘尽，千古风流人物</code><br><code>枝上柳绵吹又少,天涯何处无芳草</code><br><code>明月几时有,把酒问青天,不知天上宫阙，今夕是何年</code>  </p><p>苏轼的父亲 <strong>苏洵</strong> 一个多次应试落榜的父亲，是如何培养出苏轼、苏辙（苏轼的弟弟）这样的文坛大家，并在后期成为士大夫、学者们竞相仿效的“三苏”。</p><p>苏洵 高姿态，自视高，看不起应试教育，有几分像李白。</p><p>李白的《将进酒》<code>人生得意须尽欢,天生我材必有用</code>。也有可能受李白的影响，扔下书本，过起了东游西荡的日子，不愿意“自媒”。</p><p><img src="/assets/img/%E6%9D%8E%E7%99%BD.png" srcset="/notepad/img/loading.gif" alt="李白"></p><blockquote><p>儒家经典描绘的政治关系是君主降低姿态邀请知识分子出来做官，知识分子不能反过来去求官做。主动求官的行为，会被贴上一个贬义的标签：自媒。<br>自媒就意味着不要脸，而宋代的科举制度比唐朝严格了很多，考生不但要自媒，还必须为了得到自媒的机会，把身段再放低一些，接受各种不够儒家的规章制度。</p></blockquote><p>就这样他过着李白的“剑客”生活，对读书不屑一顾。到了27岁那年，母亲去世，他终于想通了，如果不肯一辈子一事无成，就必须硬着头皮完成应试教育。</p><p>但很遗憾，苏洵每考一次就落榜一次。可能还是因为这个 自媒 的原因吧，在苏洵看来，考一次试，就等于受一次侮辱。</p><p>后来，苏洵42岁，父亲病故，从此不再参加科举了，安安分分地呆在家里教育孩子。</p><p>一般情况下，苏洵这个时候一定是会把自己未完成的心愿强加给自己的孩子身上。这也是很多父母的心理，而且有可能他们自己都不知道。但苏洵没有这么做，他也 <strong>没有放弃过自己</strong>。既然无法忍受这样的应试教育，不再为做官考试而读书，那就按照自己喜欢的方式去读书，按自己喜欢的方式写诗写文章。</p><p>多大父母会拿一套 <strong>自己认可的学习方法，灌输给孩子，而很讽刺的是他们连自己都做不到，非要让孩子去做到</strong>。</p><p>苏洵是怎么做到呢？他把自己活成子女的表率。最好的教育就是不教育，因为最核心的学习能力不是听懂道理后付诸实践，而仅仅是最 <strong>单纯的模仿</strong>。这就是 <strong>做好自己</strong> 的意义，对于孩子 <strong>行胜于言</strong> 。</p><p>努力向上，这是反人性的。如果家长不读书，每天就是游荡，而只知道督促孩子读书，孩子怎么能喜欢上读书。但苏洵不一样，他烧掉了从前写过的所有文章，关起家门，整天读书、思考、写作，苏轼和苏辙就在这样的环境里长大，耳濡目染。</p><p>后来苏轼和苏辙同时金榜题名，苏洵在把两个儿子培养成明日双星的同时，自己也变成了人人追捧的文章泰斗。父子三人被列为 唐宋八大家 三苏 。历来种种教育上的成功，再没有比这更惊人的。</p><p><a href="/about/#记录点点滴滴"><strong>做好每个自己，一起寻找你心中的自己</strong></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;苏轼，东坡居士，北宋著名文学家、书法家、画家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;大江东去，浪淘尽，千古风流人物&lt;/code&gt;&lt;br&gt;&lt;code&gt;枝上柳绵吹又少,天涯何处无芳草&lt;/code&gt;&lt;br&gt;&lt;code&gt;明月几时有,把酒问青天,不知天上宫阙，今夕是何年&lt;/code&gt;  &lt;/p
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="感触" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E6%84%9F%E8%A7%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>区块链要你何用</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/19/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E8%A6%81%E4%BD%A0%E4%BD%95%E7%94%A8/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/19/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E8%A6%81%E4%BD%A0%E4%BD%95%E7%94%A8/</id>
    <published>2020-02-19T14:02:22.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>区块链，一个去中心化，可信任，可追溯的，不可篡改的一个技术解决方案。</p><h2 id="公链"><a href="#公链" class="headerlink" title="公链"></a>公链</h2><p>但是区块链最初进入我们视野也是发展最好的是“炒币”，层出不穷的加密货币，ICO，空气币，传销，庞氏骗局。是区块链的又一个代名词。</p><h3 id="FCoin-暴雷"><a href="#FCoin-暴雷" class="headerlink" title="FCoin 暴雷"></a>FCoin 暴雷</h3><p>就在 2 月 12 号晚上 <code>FCoin</code> 宣布 “暴雷” 原因是 “数据出错 + 决策失误”，就在前两天 FCoin 还发布公告称将团队持有的全部 FT（共计 720,404,905.38 FT）进行永久销毁，消息一出，FT 币价应声上涨了 14.89%。然而 5 个小时后即出停机维护公告，而此次停机维护再无上线之时。</p><p>加密货币的暴雷已不再新鲜事，就 FCoin 平台就出现了 FJ, FI, ZIP, GU, QOS 等的各种变相 ICO 出现持续猛涨后半小时跌成 “归零币” 等多种 “跑路” 现象。</p><p>FCoin 资金储备无法兑付用户提现的,创始人张健预计无法兑付的规模介于 7000-13000BTC 之间（按比特币 9800 美元价格计算，为 6860 万美元 -1.274 亿美元）。张健表示已经决定切换赛道重新开始。“有生之年，负责到底”，张健或许感慨万千地写出了这八个字，但是社区成员尤其那些损失千万、百万的持仓大户们并没有心情品读他的感触。创业的艰辛是必然的，也不去评论谁是谁非，只是这个结果真的使人心寒。事已至此留给我们的思考很多。</p><h3 id="巴菲特的第一枚比特币"><a href="#巴菲特的第一枚比特币" class="headerlink" title="巴菲特的第一枚比特币"></a>巴菲特的第一枚比特币</h3><p><code>Tron</code> 波场创始人孙宇晨于 1 月 23 日在内布拉斯加州奥马哈市的一个私人乡村俱乐部，于股神巴菲特正式的开始了，他去年 6 月 4 日以 456 万美元（超 3100 万元人民币）天价竞拍的巴菲特午餐，一起共进晚餐的还有莱特币创始人李启威、eToro 首席执行官 Yoni Assia、币安慈善基金会负责人 Helen Hai 以及火币首席财务官 Chris Lee，都是区块链行业的佼佼者。一场 <strong>区块链大神</strong> 与一直厌恶比特币并 <strong>推崇价值投资的巴菲特</strong> 的晚宴会擦除怎样的火花呢。</p><p><img src="/assets/img/%E5%AD%99%E5%AE%87%E6%99%A8%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9.png" srcset="/notepad/img/loading.gif" alt="孙宇晨巴菲特"></p><p>不管怎样巴菲特这次算是成为了比特币的持有者。午餐中巴菲特收到了他的<a href="https://btc.com/3AsXDKX1etLgegepVeJbhj7WeZiypVMgdt" target="_blank" rel="noopener">第一枚比特币</a>，还有1,930,830 个 <a href="https://tronscan.org/#/address/TFtQ66PeCKB29CKoLGyTYsh3k9oU6tuy7L" target="_blank" rel="noopener">TRX</a> 这个数字是巴菲特的生日，波场用心良苦。经过这次午餐, 能否改变巴菲特对比特币嗤之以鼻，更是称其为“老鼠屎”的态度呢。餐后巴菲特了解了区块链的潜力，肯定了区块链的价值，但是仍不相信比特币的价值。</p><p>巴菲特一直信奉的是价值投资，最有名的案例就是投资可口可乐，苹果公司。房屋可以产生房租、农场可以产出作物、工厂可以生产出人们需要的产品。比特币能产生什么？巴菲特认为比特币属于“无产出资产”，没有投资价值。同样的，巴菲特对黄金也是“百无一用”的态度。之前黄金、比特币的大涨仍是无法动摇老爷子的态度。</p><h3 id="新冠肺炎区块链慈善溯源平台"><a href="#新冠肺炎区块链慈善溯源平台" class="headerlink" title="新冠肺炎区块链慈善溯源平台"></a>新冠肺炎区块链慈善溯源平台</h3><p>那么区块链除了公链的加密货币就不再有其他领域的价值了吗？</p><p>在这次新型肺炎中，湖北红十字会陷入信任危机。杭州的复杂美、趣链科技等使用区块链技术，快速搭建了“慈善捐赠管理溯源平台”，提高信息透明度与公信力，追溯和管理各企业团队的捐赠物资、捐赠资金用途，优化物资分配过程。</p><p>并邀请各大捐赠机构、基金会将数据上链。理想虽好但落地难。真能做到捐赠的 100% 透明吗？真透明是这些基金希望达到的需求吗？他们不需要“盈利”吗？全透明可追溯从哪“挣钱”呢？</p><p>好，我们暂且认为他们只做慈善，不会挪用一分爱心人士的钱。那么这些 <strong>中心化的企业</strong> 能搭建出一个 <strong>去中心化</strong> 可追随，不可串改的区块链吗？不去评断这些区块链企业下的区块链产品拥有多少可靠节点<a href="https://developer.ifuture.pro/#/blockchain/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E6%A6%82%E5%BF%B5%E6%B1%87%E6%80%BB?id=%e5%8c%ba%e5%9d%97%e9%93%be%e6%a6%82%e5%bf%b5%e6%b1%87%e6%80%bb" target="_blank" rel="noopener">（区块链的去中心化主要是需要无数个节点组成，一般在作恶节点不超过一半的情况都可以保持正常维持数据的一致性，其实真正决定的是算力）</a>，我们就看看世界第一大区块链比特币拥有的可靠节点数吧，据统计它拥有约 10,266 个节点，理想的情况当然是算力均匀分布在这一万多个节点上了，但 中国的几大 <strong>矿池</strong> 加起来就已经超过 50% 的算力了，矿池是一个中心化的节点群，也就是说这要这几个企业想篡改数据是可以做到的，只要利益够使他们做出这个决定。那么更别说这些小的区块链产品了，可能他们也声称拥有上千个节点，但有多少是有效的呢？可能也就几十个吧，其他的都是自己搭建的，恨不得把手机轻客户端也算成他们的节点。在这样的区块链上面记录的数据真的能达到去中心化不可篡改的效果吗？</p><h2 id="未来在哪"><a href="#未来在哪" class="headerlink" title="未来在哪"></a>未来在哪</h2><p>我个人觉得区块链也不是那么的悲观。至少做到 <strong>“去币化”</strong> ，受监管化，<strong>多中心化</strong> 的 <strong>联盟链</strong> 可能更是未来区块链发展的方向。在一个联盟里，成员做到互相监督管控，可以先打破各地政府、各个征信机构这些的“信息孤岛”就是便民的开始。</p><p>由人工智能、区块链、云计算、大数据、边缘计算、物联网组成的“ABCDEI”数字技术在改变着每个人。2 月 5 日 2020 年一号文件发布。指出，开展国家数字乡村试点，依托现有资源建设农业农村大数据中心，加快物联网、大数据、区块链、人工智能、5G移动通信网络、智慧气象等现代信息技术在农业领域的应用。</p><p>赋能产业才是区块链未来的技术方向，而不是“炒币”或是伪溯源。区块链被这些 “空气币” 差点在中国“死”掉。而现在区块链得到了国家的支持。进入农村，产业赋能，发挥区块链“信任机器”的作用，是区块链从业者们需要不断探索的方向，挤入 “BAT” 的光明路。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;区块链，一个去中心化，可信任，可追溯的，不可篡改的一个技术解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;公链&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#公链&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;公链&quot;&gt;&lt;/a&gt;公链&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;但是区块链最初进入我们视野也是发展最好的是“炒币”，层出
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="区块链" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    
      <category term="感触" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E6%84%9F%E8%A7%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎么才能早起(终极办法)</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/13/%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%97%A9%E8%B5%B7(%E7%BB%88%E6%9E%81%E5%8A%9E%E6%B3%95)/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/13/%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%97%A9%E8%B5%B7(%E7%BB%88%E6%9E%81%E5%8A%9E%E6%B3%95)/</id>
    <published>2020-02-13T09:51:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早起的好处就不多说了，多少你我敬佩的人几乎无一例外的都有早起的习惯。但是太多的人被早睡早起这个“千古难题”困惑着，到底怎么才能做到。</p><p>睡眠其实是有 <strong>周期性</strong> 的，一般人（只要你不是某项全国性比赛的冠军，或你没中过500万大奖，那么你我都是所指的一般普通人）一个半小时为一个睡眠周期。睡8个小时不如睡7.5个小时，多睡只能越睡越困。</p><p>比如睡午觉，如果不把午睡时间控制在半个小时内（最好就15-20分钟），那么这个午觉将得不偿失，超过半个小时将进入为期1.5个小时的睡眠周期内，这个时候强行醒来会非常痛苦，如果超长2个小时那么你必定在未来的一个小时里睡的非常香，你会在3个小时的时候醒来，然后痛恨自己睡这么久，会感到不知现在是何时，是昨天？是今天？还是明天？是上午？还是下午？迷迷糊糊。</p><p>这个我觉得是有理的，但是在晚上睡觉的时候怎么控制好这个周期呢？假的我们岁4个周期，也就是6个小时。那么你就可以定个23点的睡觉闹钟和五点的起床闹钟，那么你起床时不会感觉那么的困，那么的难受。</p><p>你有没有这么一个时刻，就是在你凌晨5，6点突然醒来，觉得自己不困了，但一看才5点，再睡会儿吧，那这一睡，等你下次7点的闹钟响起的时候，你觉得困意比5点那会儿还要强，更不想起床。就是这个理，睡眠周期，并非越久越精神。</p><p>虽然理论很好，但实践困难。我23点就是睡不着，怎么办，就算我放下手机躲进被窝闭上我的眼睛，依旧睡不着，脑子就是相当兴奋，那是因为你睡前玩手机了，手机的光线，内容都会导致你难以入睡。也有同学说我没玩睡觉照样睡不着，躺床上就是想今天做的事情，是不是换另一种方式会更好，今天白天工作中的一个难题怎么解决呢？还别说有时候夜深人静的时候你可能确实能想到诸多好的解决方案，但你记住你明天早上醒来基本上会忘的差不多，所以如果觉得真有用就那笔记下来。</p><p>怎么办睡不着了，终极办法来了，那就是 <strong>惩罚自己</strong>。睡不着没关系，但你明天还是早起，怎么做到呢？<strong>喝水</strong> 喝下一杯水，就是你在床上滚个2小时睡吧着，觉得有尿了也不要去解决了，等到明天早上你憋尿给憋醒的时候，这时候你不得不起床，既然都起床上厕所了那就别再回到床上了，起床吧！！！<br>第一次这么尝试可能你这一个会比较困，那么困了你就会早睡了，早起的习惯就在此刻埋下种子。也可以尝试每天都喝水，到点就 <strong>膀胱就会叫你起床</strong> ，不起也得起，而且还不用定闹钟。</p><p>这个办法也冬天也特别管用。有的同学夏天都可以做到冬天就不行了，特别在南方没有暖气，真个屋子都特别冷，暖了一晚上的被窝这的不舍得起。但膀胱在叫你起床你敢不起吗？</p><p>早起不再困难，自律从早起开启寻找心中的那个自己。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;早起的好处就不多说了，多少你我敬佩的人几乎无一例外的都有早起的习惯。但是太多的人被早睡早起这个“千古难题”困惑着，到底怎么才能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠其实是有 &lt;strong&gt;周期性&lt;/strong&gt; 的，一般人（只要你不是某项全国性比赛的冠军，或你没中过500万大奖，那
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Daily" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/Daily/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>疫情过后的几年</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/12/%E7%96%AB%E6%83%85%E8%BF%87%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%87%A0%E5%B9%B4/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/12/%E7%96%AB%E6%83%85%E8%BF%87%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%87%A0%E5%B9%B4/</id>
    <published>2020-02-12T14:05:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>疫情还在持续着，但活着就不能停下。一起分析一下现在乃至未来几年可能发生的变化。</p><p>按时间划分：</p><ul><li>在疫情还没结束前，各行业的应激性反应带来的短期影响</li><li>疫情结束半年后至1-2年内，是民众预期和心态变化带来的中期影响</li><li>疫情结束后2年乃至更长的时间里，可能是商业形态、产业结构和政府政策的相应变化所造成的长期影响</li></ul><h2 id="短期影响"><a href="#短期影响" class="headerlink" title="短期影响"></a>短期影响</h2><p>疫情在网络、电视甚至村里的广播都在报道的同上，人们对口罩等防护耗材的需求提升了几个数量级，随着而来的“封闭管理”带来的食物需求，造成的抢购、囤积、脱销以成为日常，对这些小部分行业的上升影响，不必多谈。</p><p>在这种“封闭管理”，“以宅报国”的形式下，大量的线上场景增加。</p><ul><li><p>耗时类：<strong>消耗时间</strong> 而 <strong>非提高效率</strong> 的线上产品</p><blockquote><p>之前各大APP就在争抢的 <strong>国民总时间</strong> 不再紧缺，超长的假期，远程办公，将通勤时间，化妆打扮时间统统节省下来。<br>一周即可交付的火神山医院工地直播视频，同上在线人数搞到4000万，网红主播，热门影视APP，抖音等短视频APP,国民手游《王者荣耀》春节期间持续出高绚皮肤，2月份当月流水达71亿人民币。大片占据国民时间。</p></blockquote></li><li><p>远程办公,在线教育：<strong>效率类</strong></p><blockquote><p>视频会议、线上团队管理、团队协作文档，在线教育，纷纷推出免费套餐，引导制造用户习惯。<br>“云办公”和“云上课”成了复工、复课的临时措施。这种情况下，在线办公软件一片形势大好，钉钉、企业微信、腾讯会议、Zoom、飞书、华为云、腾讯文档等产品深受热捧，一度进入宕机需要急加服务器的状态。<br>阿里方面公布的数据显示，2月3日以来，钉钉持续迎来流量高峰：超过1000万家企业组织的2亿上班族在线开工。随着各地陆续开展“停课不停学”的在线网课，预计有5000万学生通过钉钉在线课堂的方式学习。2月5日，钉钉更是首次超过微信，在苹果手机端应用商店和MAC电脑端应用商店下载量均跃居第一名。</p></blockquote></li><li><p>传统线下零售，在春节期间进一步向线上迁移</p><blockquote><p>社会零售总额中的在线部分占比经此一役将进一步增加。但很多消费场景，如美妆、鞋服、奢侈品等，因为不能出门导致需求极大减少，造成整体的下降。<br>疫情之下，网贷行业借款人还款能力减弱，催收手段受限，多家网贷平台处于负重爬坡阶段。老牌P2P网贷平台2.15日宣布退出。</p></blockquote></li></ul><p>疫情结束后，消费将一定程度上反弹至高于平常，除了被压抑已久的民众 <strong>报复性消费</strong> 外，手中缺少资金的中小企业主为了补充疫情期间近乎停滞的商业并 <strong>回笼现金流</strong> ，不得不底价大量抛售货物或大折扣办预付费卡以吸引消费者，这些不惜成本的商业决策也将成为消费反弹的重要推手。</p><h2 id="中期影响"><a href="#中期影响" class="headerlink" title="中期影响"></a>中期影响</h2><p>90后、00后们经历过 <strong>首次全国范围恐慌性事件</strong> (个人相关性和恐慌感甚至高于08年汶川地震)，而体验了十几年高速发展的70后、80后可能大概率经历经济下行。承平日久的百姓对于不确定性的感知和危机意识的增加，将会极大的调整他们的行为模式。</p><ul><li><p>资产配置上的变化，更多的会考虑现金为王</p><blockquote><p>这次疫情带来的现金流问题，不亚于08年金融危机时的流动性“急冻”。稍微缓和一些后，降杠杆或成为很多人的主动选择。从消费者的角度，尽可能的减少借贷消费；而中小企业主可能要通过出售房产等形式确保家庭和业务现金流的稳定。金融领域可能呈现的格局是消费信贷业务萎缩，二手房价格下行推动交易相对活跃，而不良资产处置行业的机会增加。</p></blockquote></li><li><p>社会心态方面会有更强的及时享乐倾向</p><blockquote><p>如同2001年911恐怖袭击事件后，“末日心态”造成更多的享乐主义。近几年社会种种不确定事件的累加，加上科比坠机等爆炸性消息，总给人以“明天和意外不知道哪一个会先来”的无措感。</p></blockquote><p>这些反映在经济上，很可能对逆人性的行业，如 <strong>健身锻炼</strong>、<strong>非刚需教育类</strong> (如知识服务等)等产生较大负面影响，而更加有助于民众 <strong>短暂脱离现实的游戏</strong> 、影视等行业，以及宗教、心理相关的需求可能有更大的增长。</p></li><li><p>职业选择方面的转变</p><blockquote><p>前几年的大众创业、万众创新在融资市场预冷后再次遭遇疫情的暴击，对确定性的追求可能会进一步强化公务员等所谓“体制内工作”在就业市场的地位。相应的公务员考试服务等职业教育行业也会受益于此。</p></blockquote></li><li><p>也有部分人群会想方设法积极向上，以更多的储备应战，不知何时到来不可抗力危机</p><blockquote><p>担心不发工作，担心经济危机，担心公司裁员，不如早做准备，寻找积极应对方案。  </p></blockquote><p>主动寻求培训，学历，证书等等的继续教育类的提升。</p></li></ul><h2 id="长期影响"><a href="#长期影响" class="headerlink" title="长期影响"></a>长期影响</h2><ul><li><p>商业形态上，线上将对线下进一步的替代和融合。</p><p>这可以很大程度上参考被称为“中国互联网第二次启蒙”的03年非典。当时资本助推下的互联网行业，虽然刚刚在01年遭遇了非理性的泡沫，非典的爆发重新引燃了互联网大众化和商业化的烈火。那一年网易、搜狐、新浪实现了上市后的首次年度盈利，全球投资者对中国互联网的兴趣也再次萌发，那一年也诞生了QQ游戏、淘宝网、京东商城等影响了一代人的产品。</p><p>而这一次疫情，一方面是让互联网对下沉市场进一步加强渗透，更为关键的一点是在下沉市场中将很大程度从消费休闲场景进入到生产力场景。</p><p>以视频会议领域为例，过去买单者主要是政府与行政事业单位，但是这一次疫情可能会全面加速中小企业对视频会议服务的采购。再比如在线办公类SaaS，在线教育和培训、多人协作任务管理工具等领域，可能最开始是受限于疫情的无奈之举，随着这些线上生产力场景的效率被逐渐认可，会进一步加速转移到线上。</p></li><li><p>产业结构上，企业可能不再单纯的追求效率，为了更好的应对不确定性，会留出更多的裕量和安全边际。</p><p>古典的J-I-T精益生产模式会被重塑，行业中也会出现更多的产业链垂直整合，确保能够满足极端情况下的压力测试。</p><p>同时，工业方面，为了更好的应对劳动力波动，智能机器人也会更受产业方的欢迎，无人配送和无人工厂将随着技术成熟而进一步加速应用。农业方面，为了进行更好的库存波动控制，需要进一步延长保存期，农业深加工可能占比进一步增加，客观上减少民众生活中鲜食的比例。</p></li><li><p>政府政策上，面对14亿人口，超60%的城市化率，如何管理好的衣食住行与灾备应急方面更好的提供服务，是人类历史上都没有经历过的命题。</p><p>政府也将重新思考城市化规模和治理能力相匹配的必要性，以核心疫区武汉为例，目前武汉作为大量运营型企业的中后台运营中心，很核心的原因是这里有着全国最多的高校和大学生，这也是地区政府招商引资的一大亮点，但面对这样一个千万级人口的区域中心城市，其他体系如何配套则需要长期的内功修炼。</p><p>从另外一个角度，灵活办公机制、错峰上下班、员工带薪休假制度的落实，也会是政府政策需要进一步完善的内容。这样才能减少相关行业假日与平日的运营波动，并确保减少对旅游、医疗、运输资源“挤兑式”的消耗，而这些政策都会如同当年的双休日改革一样将深远的影响着整个社会的发展。</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;疫情还在持续着，但活着就不能停下。一起分析一下现在乃至未来几年可能发生的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按时间划分：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在疫情还没结束前，各行业的应激性反应带来的短期影响&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;疫情结束半年后至1-2年内，是民众预期和心态变化带来的中期影响&lt;/li
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="感触" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E6%84%9F%E8%A7%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>原来上班划水摸鱼是有益的</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/08/2020-02-08-%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E5%88%92%E6%B0%B4%E6%91%B8%E9%B1%BC%E6%98%AF%E6%9C%89%E7%9B%8A%E7%9A%84/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/08/2020-02-08-%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E5%88%92%E6%B0%B4%E6%91%B8%E9%B1%BC%E6%98%AF%E6%9C%89%E7%9B%8A%E7%9A%84/</id>
    <published>2020-02-08T05:20:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天我突然领悟到上班摸鱼的意义,而且他是正面的。</p><p>为什么呢？我作为一个给大家发工资的老板（really?），之前是非常不喜欢上班划水摸鱼这种行为的。上班是你就应该矜矜业业的做工作的事，做公司的事为公司崛起而奋斗（周总理：为中华崛起而读书）至死不渝。</p><p>那是什么让我改变了这一想法呢？</p><a id="more"></a><p>我发现的IT企业上班，一天对着电脑的设计师、程序员们，要让他们持续输出高质量的代码，很难的，总是需要休息会儿的嘛。那休息的时候干嘛呢？总不能到处乱跑勾搭前台小姐姐吧，领导们看到不到”骂娘”啊，那乖乖坐电脑面前上网摸鱼装作继续认真工作的样子岂不妙哉，一箭双雕啊。下面我总结了几个上班摸鱼的益处：</p><ul><li>领导不会觉得你不认真工作，有利于领导的身心健康。👻</li><li>防松休息会儿，精力更充沛，干活更起劲。:sparkles:</li></ul><p>这两点我想大伙都清楚，其实让我真正有益的是下面几点：</p><ul><li>扩展视野:sunny:</li><li>夸大自己的推广能力:thumbsup:</li><li>广交各路英雄豪杰:two_men_holding_hands:</li></ul><p>你可以在微信QQ群里发现各种小伙伴们的想法idea。发现一些你未知的知识、技术、资源等等，有利于激励你更上进。</p><p>举几个例子：  </p><p>逛 <code>Github Explore</code> 时会发现一些你意想不到的新奇项目，很多值得学习深度源码的项目。现在 Github explore 首页默认会根据你最近浏览的项目，你 <code>Stars</code> 里的项目给你推荐你可能感兴趣的项目。还有 <code>trending</code> 也默认会展示今天一些首关注的项目。很多都非常不错。</p><p>在微信群里看到他们发的一些自己对这次<code>新型冠状病毒肺炎</code>制作的小程序，开放代码，还参加了腾讯对这次疫情的一个公益比赛，非常有意义。你可以看到他们的源码，了解他们用到的技术，资源，怎么一步步从0到1的过程，就算你不是前段不是小程序领域的，也可以试着去了解这个领域扩展自己在技术圈的认知边界。<br>帮助群友解决他们工作中遇到的问题，也是提高自己。</p><p>各大自媒体网站，技术论坛，独立个人博客。不一定是某个技术的解决方案，也可以看看他们的日常，对过去一年的总结，对某些事的看法，对自己未来的计划等等。</p><p>有益的不止是他们的内容，<strong>更是他们的精神，他们的贡献精神，善于思考，热爱总结，超高的动手能力和执行力</strong> 等等等等都非常值得大家学习。</p><p>当然你毕竟现在是在上班，还是得有个度，摸鱼时间得把握好，完成公司的工作是第一位，而且摸鱼的地方也是重要的，你偷着刷一个小时的抖音算怎么回事？就是回到家里，刷抖音也得适度，但并非不可尝试，毕竟花花世界大家也是需要去了解的。</p><p>不摸鱼会让你视野变窄，没有推广思想，会让你成为不招人待见的秃头顶:older_man:，闭门造车不是好事:car:。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      上班摸鱼的益处，激励上进，扩展视野
    
    </summary>
    
    
      <category term="Daily" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/Daily/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中小企业怎么度过财务危机</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/02/05/2020-02-06-%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%BA%A6%E8%BF%87%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/02/05/2020-02-06-%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%BA%A6%E8%BF%87%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA/</id>
    <published>2020-02-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这场<code>新型冠状病毒肺炎</code>疫情，对个人，企业，政府都是一个挑战。</p><h2 id="个人"><a href="#个人" class="headerlink" title="个人"></a>个人</h2><p>即将临产的孕妇，在欢喜与焦灼不安中徘徊；<br>刚做完手术的病人，需要打针换药。伤口化脓，医院人多病杂，医护人员都不建议病人来医院换药，带着护理包回家处理，炎症得不到控制，只能吃消炎药；<br>所有门诊停止出诊，慢性病人恐慌；<br>这场灾难病人和死者无数的痛苦与恐惧，所有的普通人，都为这场灾难付出了代价。少些抱怨多些理解，事情已经发生，时间无法倒退，我们能做的就是做好自己，<a href="./2020-01-31-真给你机会了.md">人类是因为无数个<strong>做好自己</strong>而变得更强大，每个人都是主角</a>。</p><h2 id="企业"><a href="#企业" class="headerlink" title="企业"></a>企业</h2><p>多少中小企业都是踩着盈亏平衡线活着的，这个月的收入需要拿来支付下个月的租金、工资，现金流一刻不能断。<br>很多企业特别是服务行业，几乎都是停工状态。没有了收入，但支持并没有减少，店铺租金要交，员工工资要发，如果没有足够的现金流支撑，那么后果将是残酷的。<br>那么怎么解决这次危机呢？商学院的刘润老师提出了几个关键点。</p><h3 id="救命"><a href="#救命" class="headerlink" title="救命"></a>救命</h3><p>就是要先活下去再说。失血过多，关键是立刻止血，而不是分析病因。</p><p>现金流是企业的命。救命就是要在短期内获得更多现金流，度过危机。<br>在决定是否需要救命之前，您需要检查<code>现金流量表</code>并进行现金流量检查。一个是<code>现金存量</code>，另一个是<code>现金流量</code>。    </p><p>现金存量，就是你的家底。比如账上有多少现金，多少活期存款，多少能够马上拿回来的短期投资等等。<br>现金流量，就是你在未来一段时间内应该收到、或者需要支付的款项。比如有多少应收的账款，多少应收的理财收入，多少应付的工资，多少应付的采购款，多少应还的贷款等等。<br>接下来你要根据这些数据，做一次现金流的测算，算一下在没有收入的情况之下，你的现金流到底能够撑几个月。</p><p>如果你的现金流只能撑1-2个月，那你就非常危险了。这个时候，你的紧要目标是把只能撑1-2个月的现金流，提升到能够撑3-6个月。<br>先救命。把命救回来之后，再争取时间治病。<br>在短期内快速获取现金流从财务角度看有下面几种方法：</p><ol><li><p>寻求股东融资</p><blockquote><p>你可以向股东寻求帮助。股东拿钱进来之后，有两种处理方法。一种相当于股东追加了投资。但是这样会影响股权结构，很多公司可能不会轻易这么做。那么就可以用另外一种方法，把这部分资金，当作股东给你的借款。你给股东一个高的利率，就相当于股东在你这里做理财了。等度过这段危机，你再把借款连本带利地还给股东。就算万一的万一，公司运气不好倒闭了，股东借款的偿还优先级是在股权之上的，这也会保护股东这部分的利益。</p></blockquote></li><li><p>尽快卖出存货</p><blockquote><p>盘点一下你手上有多少存货，然后想办法尽快卖掉，换成现金。<br>举个例子。  假如你是一家饭店，手上大量的存货是新鲜食材，现在因为疫情，没人来饭店吃饭了，大量食材囤积在手上，怎么办？你发现周围的居民正好买不到蔬菜，那你就可以跟美团、饿了么这些外卖平台合作，把食材卖给他们。或者你可以把大量食材做成能够放得住的伴手礼，卖给用户，换成现金。为了尽快卖掉存货，获得现金流，你可能需要牺牲一点利润，把存货打折出售。这样虽然利润表会很难看，但是你要知道，这个时候，救命最重要。</p></blockquote></li><li><p>向客户预收款</p><blockquote><p>假如你是做连锁火锅店的，现在因为疫情你无法营业了，你又急需现金流，这个时候，你可以向顾客卖储值卡。比如，一次性储值2000块，以后吃火锅可以打6折，这是平时不可能有的折扣。打折销售，你未来会损失一些利润，但是短期之内，你可以通过预收款获得一些现金流来救命。当然，能够这么做，首先你得是有公信力和信用的企业，比如海底捞。假如顾客都不信任你，根本就不可能给你存钱。</p></blockquote></li><li><p>提前收回应收款项</p><blockquote><p>应收款项，是未来某个时间点上你应该收到的款项。而你现在就急需现金，想要提前把款项收回来。但是，你没有办法要求别人提前还你，尤其在目前的情况下，各企业都面临着危机，别人家也没米下锅了，怎么办？<br>借助三个金融工具:<br><strong>应收账款质押贷款</strong>，就是把应收账款的收款权抵押给银行，做短期的贷款融资。日后你要按约定期限偿还贷款和利息。<br><strong>应收账款保理</strong>,就是你把应收账款转让给银行或者保理公司，他们会根据风险，折掉一部分资金成本后，把剩下的资金先行给你。跟质押贷款不同，做了保理之后，应收账款的所有权就转让给了银行或者保理公司，到期由他们直接收回款项。<br><strong>应收票据贴现</strong>，是你用未到期的应收票据来向银行融通资金，银行会按票据的应收金额，扣除一定期间的贴现利息后，将余额支付给你。保理和贴现需要保理公司和银行的配合。很多银行对贴现和保理的审核门槛较高，这就需要银行的监管机构下发一些政策，在特殊时期，放宽限制。应收账款的质押贷款、应收票据贴现、和应收账款保理，这三种金融工具的目的，都是利用应收款项，在短期内快速获得现金流。当然，你需要为此支付一定的资金成本。<br>除了利用金融工具，假如你的客户是国企，你可以密切关注国资委的政策。去年国资委就发过文，要求国企不要拖欠中小企业的应付账款。现在特殊时期，国资委有可能也会推出类似政策，帮助中小企业渡过难关。</p></blockquote></li><li><p>延期支付应付款项</p><blockquote><p>应付款项，是你在一定期限内，需要支付给别人的款项。比如应付账款、银行利息、房租、员工工资、社保费用等等。分析一下，这些应付款项，有哪些可以延迟支付？目前苏州市和重庆市都出台了一些政策，帮助中小企业共渡难关。比如，延期缴纳税款、减免中小企业房租、缓缴社会保险费、减轻企业用电用气负担、延期偿还信贷等等。相信其他省市可能也会陆续出台一些政策，你可以密切关注。另外，在应付工资部分，如果一些员工家里有余粮，不着急用这些钱，你可以为他们制定一个方案：如果延期领取工资，你可以支付一定的利息，比如年化12%。这就相当于员工把工资放在你这里做理财了。</p></blockquote></li><li><p>削减酌量性固定成本</p><blockquote><p>什么叫做酌量性固定成本？新产品开发费、营销费、广告费、职工培训费等等，这些你在年初就计划好的预算，叫做酌量性固定成本。在特殊时期，你可以适当削减这些费用，来获得更多现金流，帮助你度过短期危机。</p></blockquote></li></ol><p>这些办法都是为了在短期内快速拿到现金，撑过未来没有收入的几个月。它们都是有代价的，要么需要牺牲利润，要么需要支付额外的资金成本。但它们都是为了救命。</p><h3 id="治病"><a href="#治病" class="headerlink" title="治病"></a>治病</h3><p>保住了命，就得去寻找病因。深入地思考，为什么一旦发生突发情况，你的企业就容易暴毙而亡？<br>要把自己的现金流，长期稳定在能够支撑3-6个月。分析一下你的利润表，看看你有哪些收入，以及哪些成本。</p><p>想办法增加收入，并且减少成本，获得更多的利润。<br>增加收入，创造更多价值，这是你企业的核心业务。<br>降低成本，从财务的角度来看，有一个方法，叫做变固定成本为变动成本。<br><strong>固定成本</strong>，除了上文提到的酌量性固定成本，还包括约束性固定成本。<br>约束性固定成本，是你为了维持企业运营，每个月都一定会花出去的成本。<br>比如房租、员工工资、固定资产折旧、贷款利息等等。<br><strong>变动成本</strong>，是与你业务量成正比的成本，业务量越大，变动成本就会越高。<br>比如交易成本、销售佣金等等。<br>从财务上来看，如果一家公司的固定成本占比太高，那么他的风险就会很大。<br>就像在这次的疫情中，突然没有了收入，如果你的固定成本特别高，你就很难支撑太久。<br>所以，为了增强企业的抗风险能力，你可以变固定成本为变动成本。<br>具体怎么做呢？你可以把一些业务外包。比例说京东这样的电商，开到七、八线城市的时候，需要考虑物流的问题。如果自建物流体系，就需要养一大批人员、仓库、车辆等等，这是固定成本。<br>但是如果把物流业务外包给其他快递公司，那么这部分的成本就变成了变动成本。<br>具体作为固定成本，还是变动成本，这需要考虑生意的规模。<br>并不是说变动成本就一定更省钱，只是当你的业务量达不到的情况下，选择外包，变固定成本为变动成本，你的成本就会更低，抗风险能力也会更强。<br>对于制造业，在特殊时期，不一定每一个模具、零件都要自己建车间来生产，可以选择委外加工，甚至从外部采购，来把这些固定成本变为变动成本。<br>生意好的时候，大家对固定成本和变动成本不敏感，总觉得我能做的就自己做了，为什么要外包，让人家来赚我的钱呢？<br>但是一旦发生突发情况就会发现，如果什么都自己来做，固定成本占比太高，抗风险的能力也就越弱。</p><p>从治病的角度来看，在特殊时期，我们可以通过变固定成本为变动成本，从而来降低成本、增加利润。同时增强企业的抗风险能力，避免日后的财务危机。</p><h3 id="养生"><a href="#养生" class="headerlink" title="养生"></a>养生</h3><p>身体虚弱，关键是跑步爬山，而不是多喝热水。活下去，好起来，更健康。</p><p>健康的资产配比，能让企业经营长久。<br>为了长期稳健发展，你需要分析一下你的资产负债表，看看你有多少股本积累，有多少负债。<br>尽量增加股本积累，减少负债。<br>曾经有人批评稻盛和夫说，你们公司股东资本占比太大了，为什么不用财务杠杆给股东产生更大收益呢？<br>稻盛和夫回答说，正因为这样，我们公司才度过了一次又一次财务危机。<br>任何时候都要维持健康的资产配比，给自己留有余量来应对日后的危机。<br>除了资本，一家公司还有一个非常重要的资产，那就是信用。<br>你的公司有信用吗？<br>在遇到危机时，有人会帮你吗？<br>健康的资产配比，和日复一日的信用累积，会让你成长为一个健康的巨人。</p><p>巨人过河，是不需要策略的，踏水而过。巨人打架，是不需要策略的，直接碾压。</p><p>关注眼前能做的每一件事，做好每一个自己。要有乐观的心态，但是也要做好最坏的打算。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;在这场&lt;code&gt;新型冠状病毒肺炎&lt;/code&gt;疫情，对个人，企业，政府都是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;个人&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#个人&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;个人&quot;&gt;&lt;/a&gt;个人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;即将临产的孕妇，在欢喜与焦灼不安中徘徊
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="见闻" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E8%A7%81%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真的给你机会了</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/01/30/2020-01-31-%E7%9C%9F%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E4%BA%86/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/01/30/2020-01-31-%E7%9C%9F%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E4%BA%86/</id>
    <published>2020-01-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2020年一开年就注定成为历史铭记的一年，至2003年非典，17年后新型冠状病毒肺炎向我们袭来。2020年春节国家号召：不出门，不聚会，不拜年，不摆宴，就在家“宅”着。  </p><p>疫情将我们封锁在家里，全国人民心系武汉，医护人员奋战在一线，科学家努力研究疫苗抗病毒药物，防护服口罩生产企业日夜赶工，我们普通人好像只能“以宅报国”。经济受到极大影响，小型企业主，初创公司面临生存危机，旅游、餐饮等遭到重创。希望疫情早日过去，武汉加油，中国加油，人类加油。</p></blockquote><a id="more"></a><p>春节的法定假期延长了。部分省会已经将假期延至正月十五以后了。那可是学生时代才能享有的假期啊。</p><img src="/assets/img/2020-calendar.png" srcset="/notepad/img/loading.gif" width="50%"><p>这么长时间的假期我们该怎么度过?作为普通人的我们，被隔离在家身体健康的我们，想象一下在疫情过去后，有人问起，新型肺炎那段时间你在干嘛？你的回答是？</p><ul><li>还能干吗！无聊死了，也没办法又不能出门。在家看电视，所有的电视被我看了个遍。</li><li>刷抖音，微博，吃鸡，王者荣耀差点就上“最强王者”了。</li><li>看书，学习，之前没时间看的书终于可以看了，之前感觉太长的教学视频终于可以细细看完了。</li></ul><!-- more --><p>之前上班时总有借口“真的没时间，都累的不行了，哪有精力看书学英语啊”。现在总没这些借口了吧，我们会怎么做，真给我们机会了，我们在做什么？好好静下来想想 <strong>回答自己一个问题</strong> 。  </p><p>在离开家乡进入大学的这几年里，在社会上工作的这几年里 <strong>我做了什么，我做了什么，做啥了</strong> 。哪件事是我拿的出手可以自豪的告诉别人这是我这几年的成果，我的作品。  </p><ul><li>是已经减肥成功，成为了真正的钢铁猛男，婀娜小蛮腰少女？  </li><li>攻下了GRE？  </li><li>考研成功，成为研究生，拥有科研成果？  </li><li>成为小有名气博客主自媒体up主，拥有稳定的粉丝流量？  </li><li>翻译过书？  </li><li>参加过大型的开源项目还是发布了具有一定影响力的开源产品？  </li><li>给多个企业做了内部演讲？  </li><li>还是只是日复一日的两点一线上班下班。  </li></ul><p><strong>机会真的来了，我们在做什么？</strong>  </p><p>静下来还好想想，不负光阴，不负自己。几年后我们一起回答我是谁，我做了什么。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2020年一开年就注定成为历史铭记的一年，至2003年非典，17年后新型冠状病毒肺炎向我们袭来。2020年春节国家号召：不出门，不聚会，不拜年，不摆宴，就在家“宅”着。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情将我们封锁在家里，全国人民心系武汉，医护人员奋战在一线，科学家努力研究疫苗抗病毒药物，防护服口罩生产企业日夜赶工，我们普通人好像只能“以宅报国”。经济受到极大影响，小型企业主，初创公司面临生存危机，旅游、餐饮等遭到重创。希望疫情早日过去，武汉加油，中国加油，人类加油。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>互联网公司怎么追踪你的上网行为</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/01/17/2020-01-17-%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/01/17/2020-01-17-%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</id>
    <published>2020-01-17T05:53:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我经常听到这种有点令人毛骨悚然的网络体验: 你在电商网站上浏览一个商品，一天后你就可以看到类似的商品广告。 这被称为<strong>访客找回</strong> ，它实际上是如何在实工作的？怎么<strong>防止上网行为被追踪</strong>？</p><p><strong>为什么你在电商网站上浏览商品社交网站就能精准的给你推荐导购广告？</strong></p><p>这里我们用 Old Navy（目前美国最大的服装零售品牌）和 Facebook（全世界影响最大的社交产品之一） 举例</p><p>随意打开一个 Old Navy <a href="https://oldnavy.gap.com/browse/product.do?pid=504753002&cid=1125694&pcid=1135640&vid=1&grid=pds_0_109_1" target="_blank" rel="noopener">网站的商品</a> 这时候我们打开浏览器的开发者模式（F12）我们可以看到一个去往 Facebook 的地址请求。<br>大概是这样的：</p><pre><code>https://www.facebook.com/tr/?id=937725046402747&amp;ev=PageView&amp;dl=https%3A%2F%2Foldnavy.gap.com%2Fbrowse%2Fproduct.do%3Fpid%3D504753002%26cid%3D1125694%26pcid%3Dxxxxxx0%26vid%3D1%26grid%3Dpds_0_109_1%23pdp-page-content&amp;rl=https%3A%2F%2Foldnavy.gap.com%2Fbrowse%2Fcategory.do%3Fcid%3D1135640%26mlink%3D5155%2Cm_mts_a&amp;if=false&amp;ts=1576684838096&amp;sw=1920&amp;sh=1080&amp;v=2.9.15&amp;r=stable&amp;a=tmtealium&amp;ec=0&amp;o=30&amp;fbp=fb.1.1576684798512.1946041422&amp;it=15xxxxxxxxxx4&amp;coo=false&amp;rqm=GET</code></pre><p>这里 Old Navy 为我生成了一个唯一标识</p><pre><code>10oGXEcKfGekg67iy.AWVdJq5MG3VLYaNjz4MTNRaU1zg.Bd-kxt.KU.F36.0.0.Bd-kx6</code></pre><p>我们把这一大串“乱码”（其实是一直hash算法生成的唯一编码）定义为【唯一标识A】<br>并携带了一些信息</p><pre><code>https://oldnavy.gap.com/browse/product.do?pid=504753002&amp;cid=1125694&amp;pcid=1135640&amp;vid=1&amp;grid=pds_0_109_1#pdp-page-contenthttps://oldnavy.gap.com/browse/category.do?cid=1135640&amp;mlink=5155,m_mts_a</code></pre><p>这是我正在查看的商品，以及我从哪个地址过来的。它将我的这些信息发给了 Facebook 。并将我的这个 唯一标识A 保存到了我浏览器的 <strong>第三方 Cookie</strong> 里。</p><p>现在我们访问 Facebook 网站。<br>我登录的时候浏览器发送了那些 Cookie 给 Facebook？毫无疑问刚才那个 唯一标识A 发送给了它。那么现在 Facebook 就非常清楚我就是那个 唯一标识A 并且它也知道唯一标识A在 Old Navy 都浏览了一些什么商品，这时候它对于你就更了解了一点，能给你推荐刚才你浏览商品的类似商品广告给你。<br>这里面其实还可以做好多事情，它可以结合好多这种数据，对你进行分析，不仅仅是购物网站，还有你的视频网站浏览信息，信贷，学习等等等。这就是大数据的魅力与可怕，你在网络中是赤裸裸的。</p><p>那么我们能做到什么呢？  </p><ul><li><p>安装广告拦截器</p><blockquote><p>广告拦截器并不是单纯的为了拦截广告的，优秀的广告拦截器（adblocker）会屏蔽这些追踪，使你在网络中能“稍稍的能多穿点衣服”</p></blockquote></li><li><p>使用 FireFox 或 Safari</p><blockquote><p>因为它们默认禁止了 <strong>第三方Cookie</strong> 。而Chrome没什么没有禁止呢？也没有这样的设置？可以他也是个AD公司吧。</p></blockquote></li></ul><hr><p><em>文章是对<a href="https://jvns.ca/blog/how-tracking-pixels-work/" target="_blank" rel="noopener">How tracking pixels work</a>的总结</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      你的上网行为是怎么暴露的
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="行为追踪" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%BF%BD%E8%B8%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人工智能正在实现希特勒的愿景</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2020/01/03/2020-01-04-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%9C%A8%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%B8%8C%E7%89%B9%E5%8B%92%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%99%AF/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2020/01/03/2020-01-04-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%9C%A8%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%B8%8C%E7%89%B9%E5%8B%92%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%99%AF/</id>
    <published>2020-01-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%B8%8C%E7%89%B9%E5%8B%92%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%99%AF.jpg" srcset="/notepad/img/loading.gif" alt=""></p><p>就算是法西斯纳粹希特勒也是有美好愿景的。希特勒的最终是要创建超人类，而他使用的方式是极端的，通过选择性育种和种族清晰来创造超人类，但我们现在21世纪这种科技人文主义正在通过基因工程、纳米技术、脑机界面等等的方式来达到这个目标。</p><p>举个最贴近所有人的例子：医学。医学这个概念正在经历着巨大的变革，20世纪之前，医学宗旨是治愈病人。那么21世纪医学会逐渐走向让健康的人再升级，基因工程，纳米技术可以让你成为你想成为的人。<br>“治愈病人”代表的是一种平等，假设有个身心健康的规范标准，人人都应该享有这样的健康标准，那么如果有人低于标准，医生就该解决这个问题，让他能够像大家一样，获取最基础的标准。相比之下，要让健康的人再升级，那背后则就是精英概念。</p><p>这将大大拉开穷人与富人的距离，虽然那时穷人将能得到更好的医疗水平，但富人们已经在改造自己的基因了，他们的下一代出生时不仅仅是经济方面的超越平常人，而是生来就带有最好的基因，使其智商，学习力，专注力，抗病毒能力都超出常人，可谓就是超人。</p><p>20世纪为什么几乎人人都能获得医疗保障？医药之所以能在20世纪使大众获益，是因为20世纪是大众的时代，军队需要几百万的健康士兵，经济发展也需要几百万的健康工人，因此各国都建立公共卫生服务体系，以确定国民的活力和健康，为大众提供卫生设施、疫苗接种，消灭流行病。1914年的日本精英阶层之所以愿意为贫民接种疫苗，在贫民区兴建医药，修建污水处理系统，正是因为他们清楚如果希望日本成为军事强国，就需要数百万健康的士兵。现在21世纪大众时代已经结束了，针对大众的医学走向了进化超人的进程。随着人类士兵，工人让位给人工智能，大数据算法，至少是部分的精英阶层会认为，无需再浪费资源为大量无用的平民维持基本的健康水平，而应该集中资源，让少数人升级为超人类。<br>21世纪的新议题：幸福快乐、获得“永生”、化身为“神”，同样的也是希望服务于全人类，然而这些计划的目的是超越现有的基本水平，最后就可能创造出新的超人类阶级，砍断自由主义本源。而超人类看待普通人，就会像19世纪欧洲殖民者对待印第安人一般。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      人工智能，基因工程，脑机界面
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="未来简史" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>其实你才是天才</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/12/29/2019-12-30-%E5%85%B6%E5%AE%9E%E4%BD%A0%E4%B9%9F%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%89%8D/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/12/29/2019-12-30-%E5%85%B6%E5%AE%9E%E4%BD%A0%E4%B9%9F%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%89%8D/</id>
    <published>2019-12-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们常常认为那些杰出的人都是与生俱来的，都是天赋的，他们是天才。其实他们都来自正确的刻意练习。</p><blockquote><p>著名的音乐家，作曲家，莫扎特。4岁谱曲，6岁演奏，拥有完美音高能清晰的分辨音律具体高低音值。他是天才吗？莫扎特父亲本人就是作曲家，专职全职培养他，之前在培养了他的哥哥姐姐们，获取了更多的经验，也相当优秀，后来培养出了这个天才莫扎特。<br>帕格尼尼，断线演奏，最后在只要一根弦的情况下演奏完整首曲子。后来据调查，演奏时是刻意而为之，之前进过不断的刻意练习。<br>这些表面上看起来不可企及的高度，其实都可通过刻意练习达到。</p></blockquote><p>格拉德威尔的《异类》，提及的一万小时理论，你在一件事情上花费一万小时，你就可以成为这个行业的专家。冒失有着不谋而合的思想，其实不然。<br>真的所有学习都需要一万小时吗？一万小时会不会太久了？真的只要一万小时就能成为专家吗？那么我们看大门的老大爷他在看大门这件事情上花费何止一万小时，不能说大爷就能成为这个行业在专家吧？房屋中介，租房卖房不止一万小时了吧，也未必能成为专家。就算是老师也不一定，有些老师日复一日的混日子重复一成不变的课程，绝对超过一万小时也没成成为专家，只能将那些课程，甚至换个场合面对成年人的演讲也不一定能演讲自如。不是花足够多时间，足够努力就可以成为专家的，那么到底需要怎么做呢？</p><h2 id="刻意练习"><a href="#刻意练习" class="headerlink" title="刻意练习"></a>刻意练习</h2><ol><li>具有明确的目标。</li><li>专注。</li><li>不断挑战自己，走出舒适区。每次练习都与上次不同，不断反馈。</li><li>获得反馈后，不断纠正自己，突破自己的边界，不断强化动机。</li></ol><p><strong>系统性方法不断突破自己的边界</strong><br>记随机数字。普通人能记个十一位的手机号已经算是很强了，那么只要刻意练习，训练者以每周1个小时，2年时间，100多个小时。便可以记录82个数字。到现在已经可以记300多位数字了。<br>在1908马拉松比赛，冠军以2小时55分钟18秒的成绩创下了世界纪录，成为神话。而现在如果要参加波士顿马拉松，你的成绩不得低于3小时5分钟（18-35周岁）。在1908年的世界纪录只是现在刚过及格线的一个标准。现在马拉松世界纪录在2小时2分57秒。好多人说这已经是人类极限了，就像过去一个跳水远动员做空翻两周的动作而受伤，也称之为是人类极限了，那么现在这项动作在专业的跳水运动员是必练动作，我们在不断的挑战着自己的体能极限，不断超越大脑极限。人类极限到底在哪？<br>吉尼斯世界纪录背诵圆周率，小数点后位数从511位，后来1位，印度有人7万，日本甚至10万，天哪这是什么数字，看似根本无法超越，不可匹及的成绩，其实背后都是刻意练习。人体的极限，大脑的极限不断被超越。</p><h2 id="其实你正在刻意练习"><a href="#其实你正在刻意练习" class="headerlink" title="其实你正在刻意练习"></a>其实你正在刻意练习</h2><p>打字。现在你打字还需要想一下，<code>o</code>键在哪里<code>b</code>键在哪里吗？特别是五笔使用者，你还需要在打字前背一下字根表吗？只要你的手放到键盘上，那打字时根本不用想，那个键在哪里，需要用哪只手哪个手指去按压哪个键，字根表对于哪个位置。开车时，你还需要背口诀吗？还需要急着现在轮胎是什么位置，方向盘是否位置正。俗话说这些事根本都已经不需要过脑了。我们再看张继科，乒乓球接球速度之快，那是一个不需要大脑思考的动作练了无数次的动作，来了球本能的手就过去了，这完全是下意识的本能反应。这就是刻意练习后出现的<strong>心理表征</strong>，你对某个事物形成的一个下意识的反应。那么想想你离开了键盘，问题某个键在哪？某个五笔字根在哪？是不是还需要几秒的思考时间才能给出答案。因为这脱离了你刻意练习的场景。盲棋高数，最厉害的人可以同时与100多个人下，这什么记忆力，也太厉害了吧，天才吧！经测算，制造个类似棋盘，而又非正规棋盘的格子，在上面随意布局，他的记忆力与常人拉开不来多少差距，这也是脱离了他刻意练习的场景了。</p><p><strong>不断的设定目标，不断的练习，不断的反馈，不断的改进。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      刻意练习
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>工作的危险</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/12/06/2019-12-07-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%99%A9/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/12/06/2019-12-07-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%99%A9/</id>
    <published>2019-12-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>网易、华为接连爆出因辞退员工引发的风波。大公司的一些强硬手段与渺小的个人成了鲜明的对比，而大家会发现，现在你去微博、知乎已经很难发现华为的这些新闻了，因为有股<code>不可抗力</code>将这些报道给删除了。</p><p>在大公司面前，个人实在是渺小，这股不可抗力处处存在。而法律，反倒成了大公司的保护伞。现在好像并非是靠法律去解决推动，而是看事态的发展舆论的推动。</p><blockquote><p>李洪元向各家国内媒体表示，希望能通过公开喊话，「和华为沟通、希望华为能给一个道歉。」不过华为官方的回应，却似乎也意有所指：<br>「公司有权利也有义务，并基于事实对于涉嫌违法的行为向司法机关举报。华为尊重司法机关，包括公安、检察院和法院的决定。如果李洪元认为他的权益受到了损害，支持他运用法律武器维护自己的权益，包括起诉华为。这也体现了法律面前人人平等的法治精神。」<br>网友把这段回应总结成了七个字：「有本事就来告我」。多么的高高在上，傲气冲天。<br>而现在中美贸易战中华为处于漩涡中心，属于需要被保护对象，这个时候容不得这样的伤害，也就只能委屈小人物了。但我依然相信这代表不了整个华为，不能因为一个小集体的腐败，否了整个集体，毕竟他是国之重器，民族之光，但民族之光真就可以如此为所欲为的么？不顾个人吗？对前华为 CFO 孟晚舟女士的关心能少少的分点给李洪元吗？</p></blockquote><p>父辈们的观点是去公司上班是非常靠谱的，尤其是去大公司，还特有面，退休后还有稳定的养老金拿，比自己出去干强多了。可事实上呢？没有那家公司会让你干到退休的，过了35岁，性价比就不高了，就要被边缘化、隐性逼迫自己主动离职了，哪来的稳定可言。但其实，本来公司就是个商业化机构，为了追求利益最大化而作出这样的举动，无可厚非，在经济学中商业才是最大的慈善，也是很有道理的。那么到底哪错了呢？</p><p>我觉得错的是我们自己，而非你所感受到的<code>商业无情</code>。<strong>在自己最有能力、体力和精力的时候，做对自己最有性价比的事，别成了别人最有性价比的工具</strong>。这句话并非鼓励你散漫的对待工作，而是不管你有没有在公司上班，做的什么事，<strong>你都要做到对得起自己，只有对得起自己才能对得起公司，对得起社会，对得起家人</strong>。工作上班一日复一日重复的暂时的稳定，会像温水煮青蛙一样，慢慢的让你失去你最宝贵的时间。直到那一天的来临。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      网易、华为接连爆出因辞退员工引发的风波，李洪元
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>科技带来的恐慌</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/11/11/2019-11-12-%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%81%90%E6%85%8C/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/11/11/2019-11-12-%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%81%90%E6%85%8C/</id>
    <published>2019-11-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2020年的美国总统大选民主党候选人中有一位叫杨安泽（Andrew Yang）的人，没错看这名字你可能就会发现，他是个华人。<br>今天我们不讨论“华人骄傲”的事，而且这位华人对国内的态度是否乐观具有非常大的不确定性。<br>这位候选人其“剑走偏锋”提出的竞选口号“人性至上”(Humanity First)，成为媒体热议的话题，支持率从无人问津到一路上升。</p><p>杨安泽声称正在发生的<strong>第四次产业革命，会让那些没有技能的劳工，很难在市场上找到自己的位置，卡车司机、电话客服、售货员，<br>以及种种传统的蓝领职业都逐渐消失</strong>，<br>那些岗位上现有从业者的生活将变得非常困难，底层人民很难赶上新技术的进步，变得越来越难以就业，<br>就算找到了工作，最终往往会陷入失业的泥潭，无法自拔。<br><strong>未来三十年，自动化和人工智能将占据一半的就业岗位</strong>。<br>为应对新科技革命，杨安泽提出全民基本收入的主打政策：<strong>只要他当选美国总统，年满18岁的美国公民，每人每月可以从政府领取1000美元</strong>，没有任何前提条件。</p><p>那么新科技革命到底有多可怕，会给我们带来什么样的变化呢？远远不止于失业这么简单，我们大胆假象一下：  </p><blockquote><p>人工智能下的纳米科技。纳米是一米的十亿分之一，这是什么概念？我们只能放大比喻，有这么一个巨人身高是从地球到太空站的距离（大概400多公里左右），那么纳米就是一粒沙子这般大小。它是一个分子级别的长度。纳米技术，可以在分子级别去改变物质的构造，<br>那么困扰人类的癌症将轻易根治，癌症的难在于很难把癌细胞和正常人体细胞给分离开，那么用纳米机器人到我们的身体里，哪儿有癌细胞，定点清除掉，多么美好，<br>那么他的风险在哪里呢？<br>不是从外面来，它就深藏在人工智能特质的深处<br>大量的纳米机器人怎么生产？它肯定不能像富士康生产手机一样，从工业生产线上一个一个地生产，那一亿个你得生产到什么时候？如果想让纳米机器人有应用前途，它的技术特征一定是自我复制。就像自然界的那个细菌一样，一个细胞从环境当中捕捉一些材料，然后再造一个自己，这样速度就快。<br>可是速度一快，就出问题了。你怎么知道这个复制不会达到一个危险的状况呢？假设有一个纳米机器人，它是碳基的，就是它是用碳分子来做出来的，它自我复制。可是你要知道，复制这玩意儿是乘二、乘二、乘二，只要它复制130次，我们都有这个常识，那就会造成全世界所有的碳分子，地球上的碳分子都不够用了。换句话说，纳米机器人只要130次的自我复制，它就会毁灭世界上所有的生命，因为我们的生命都是碳分子结构的。<br>那需要多长时间呢？我们假设它复制一次需要100秒，那一个碳分子的纳米机器人，它只需要三个半小时，就可以把地球上作为的物种给它灭绝掉。那你说我不让它这么复制，对呀，你会设置各种各样的防火墙，制止它这样无限制的复制。<br>可是人类的任何东西都有bug的，万一这个制止它自动复制的机制出问题了呢？三个半小时，我们整个地球生命系统灭亡，就是这个结果。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      科技带来的恐慌
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="人工智能" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>进步带来的毁灭</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/11/06/2019-11-07-%E8%BF%9B%E6%AD%A5%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%AF%81%E7%81%AD/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/11/06/2019-11-07-%E8%BF%9B%E6%AD%A5%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%AF%81%E7%81%AD/</id>
    <published>2019-11-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>希尔多·卡辛斯基,据说智商高达170，16岁就被哈佛数学系录取的神童，25岁成为伯克利大学该校史上最年轻的教授。另外他还有三个身份：17年连环爆炸案的主谋，恐怖分子，反科技斗士。</p><blockquote><p>1978至1995年间不断有大学的<strong>理工科教授</strong>，收到炸弹包裹，一共造成3人死亡，炸伤23人。这个被称为“大学炸弹客”的凶手，FBI 动用500名特工，十几年的调查中，误抓了200多名嫌疑犯，查访上万民众，接了2万多通检举电话，花费500万美元，但是一无所获。<br>在1995年4月的一个炸弹包裹中包含了这么一份警告信，警告1993年诺贝尔奖获得者遗传学家理查·罗伯特和菲利普·夏普，要求他们立刻停止基因研究，还有一篇发给《纽约时报》的长达3.5万字的论文《论工业社会及其未来》，承诺如果美国主流媒体一字不改地全文刊登，他就将永久停止炸弹袭击。<br>这是一篇充满思辨的哲学论文。论文称，工业革命带来的是人类的灾难，技术使人类丧失自由，最终将导致社会的动荡甚至毁灭，人们应该摧毁现代工业体系。这就是凶手为什么袭击大学教授的原因，因为他们推动了技术的发展。<br>被炸弹包裹炸断手指的耶鲁大学教授、JAVA语言的创始人计算机学家 Bill Joy等业界人士都承认，文章推断的并非空穴来风，工业文明时代，人类的未来，也许真的险恶重重，令人困扰。<br>看过文章的人们也觉得文章内容非常具有说服力。</p></blockquote><p>那么新技术的初衷不应该都是造福人类吗？不应该是给予人类更大的自由吗？可以认为所有的初衷都是好的，但技术的发展之快，会给我们带来长期无法预测的后果。</p><p>抗生素目的是为了消灭细菌的吧，如果没有抗生素人们极有可能因为小小的感染一命呜呼，鲁迅先生因肺结核而逝世；美国著名私家侦探阿兰.平克顿在散步时不小心咬了自己舌头一下，结果因伤口感染而死，日本著名武将本多忠胜参加五十七次战役从未受伤，退休后做木雕时不小心划伤手指，就这样因为伤口感染而去世。<br>如果二战时没有抗生素那死亡人数将不可估计。在没有抗生素的时代，感染几乎就是死神的别名，那么足以证明抗生素是为造福人类而发明的吧，它仅为人们“保驾护航”不足20年时间（从1943年青霉素广泛使用到1961年在英国发现超级细菌），人类便发现了大量使用后产生了难以杀死的超级细菌，人们又不得不限制抗生素的使用。医疗技术提高了人类的寿命，但也因此导致了地球的人口激增、社会老龄化、生育率下降等重大的社会变化，这些恐怕都不是技术的发明者能想到的。还有人工智能、机器人技术、基因工程、纳米技术被用作战争，想象一下机器人在街头发动恐怖袭击的场景，脆弱的肉身之躯该如何抵挡。</p><p>自卡辛斯基撰写的《论工业社会及其未来》以来已经有24年。 互联网和人工智能已成为现实，基因技术和纳米技术开始萌芽。 人们对新技术着迷，直到不知所措。一项新技术仍在实验室中，人们便计划如何尽快提高生产力并占领尽可能更多的市场。 我们不禁担心，卡辛斯基的预言似乎正在逐步成为现实。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      科技进步带来的弊端
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="人工智能" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>战争体验</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/11/02/2019-11-03-%E6%88%98%E4%BA%89%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/11/02/2019-11-03-%E6%88%98%E4%BA%89%E4%BD%93%E9%AA%8C/</id>
    <published>2019-11-02T20:39:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><audio src="http://music.163.com/song/media/outer/url?id=1476106.mp3" controls="controls"></audio></p><p>战争是多么恐怖，但有没有人想过和平中的“恐怖”。</p><blockquote><p>   在战争里，人得面对现实，和平的时候，全世界大概有九成的人，过的大概都是邪恶而商业话的生活，愚蠢、自私、奢侈、执着于鸡毛蒜皮的小事。但到战时，一切都变得野蛮，但至少更诚实，也更直接。换个角度来看：和平的时候，每个人过的只是自己的小日子，做些琐碎小事，担心自己是不是舒服、钱够不够用这些事，一切只是为自己活着。这种生活也太恶心了吧！但在战时，就算你确实被杀了（人本来就只能多活几年，难面一死），却能确切知道，自己的死是为了自己的国家。事实上，你完成了一个理想。在我看来，这种日常生活里很少能够做到。因为日常生活的基础是商业化和自私。如果你也想“有点儿成就”，就不可能袖手旁观。<br>   就我个人而言，常常很高兴自己碰上了战争。这让我意思到，生命真是一件小事。我认为战争让每个人都有机会“跳出自己”。</p></blockquote><p>   这里不是宣扬战争，而是现在有多少人没有“跳出自己”，<strong>过着一日复一日的无意义、无理想、无成就、琐碎、自私、商业、糜烂的生活</strong>。我相信我们不是这样的，我们可以更好。每个人都应该有自己的理想，为了理想！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;audio src=&quot;http://music.163.com/song/media/outer/url?id=1476106.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争是多么恐怖，但有没有人想过和平中的“恐怖”。&lt;/p&gt;
&lt;b
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="未来简史" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蚂蚁区块链大赛</title>
    <link href="https://blog.ifuture.pro/2019/09/26/2019-09-27-%E8%9A%82%E8%9A%81%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    <id>https://blog.ifuture.pro/2019/09/26/2019-09-27-%E8%9A%82%E8%9A%81%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/</id>
    <published>2019-09-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T13:40:09.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>单纯个人笔记，个人见解</p></blockquote><p><img src="https://oss.ifuture.pro/file/ifuture/antbaas.jpg" srcset="/notepad/img/loading.gif" alt="蚂蚁区块链"></p><h2 id="蚂蚁区块链大赛背景"><a href="#蚂蚁区块链大赛背景" class="headerlink" title="蚂蚁区块链大赛背景"></a>蚂蚁区块链大赛背景</h2><blockquote><p>&emsp;&emsp;蚂蚁区块链创新大赛为参赛者提供了极为丰厚的权益。其中，总奖金额高达180万元，冠军奖金为100万元，亚军奖金为50万元，季军奖金为30万元。同时，大赛期间涌现的优秀企业有机会获得蚂蚁金服提供的10亿支付宝科技创新基金支持。除此之外，参赛者还可能获得与蚂蚁金服、阿里巴巴的区块链业务和产品的合作机会。另外，本次大赛排名前10的参赛者还将获得蚂蚁区块链BaaS平台企业版一年的免费使用权。<br>&emsp;&emsp;在过去的两年，蚂蚁区块链只聚焦于两件事，打造自主可控的金融级区块链平台，同时，将区块链技术落地应用，服务实体经济。公开信息显示，蚂蚁区块链已经在多个民生领域应用，如公益慈善、食品安全、跨境汇款、房屋租赁等。2018年6月25日，全球首个基于区块链的电子钱包跨境汇款服务在香港上线，在港工作22年的菲律宾人Grace通过支付宝香港钱包向菲律宾钱包Gcash完成汇款，而整个过程耗时仅仅3秒。<br>&emsp;&emsp;在知识产权产业媒体IPRdaily发布的《2018年全球区块链专利企业排行榜》上，蚂蚁金服持续排名第一。基于在区块链领域的深厚技术积累，蚂蚁区块链BaaS平台将区块链和云计算进行深度结合，并对外全面开放，为开发者、ISV、企业等合作伙伴提供相关的技术支持。<br>&emsp;&emsp;蚂蚁区块链希望把“信任”体系从线上的电商、支付、信贷等场景，进一步全面推进到数据、资产、物理世界的万物互联和多方协同。</p></blockquote><h2 id="获奖项目"><a href="#获奖项目" class="headerlink" title="获奖项目"></a>获奖项目</h2><h3 id="技术先锋奖"><a href="#技术先锋奖" class="headerlink" title="技术先锋奖"></a>技术先锋奖</h3><p><strong>深圳一目科技有限公司 - 一目区块链数据交易平台和分析系统</strong><br>&emsp;&emsp;主要应用在与B端净水机厂商，G端水务系统和大健康领域。流体监测芯片，水质监测，智慧城市解决方案。可以做到将硬件数据直接上链保存。<br>&emsp;&emsp;他是一个多方的联盟链，主要由：企业、协会、政府组成，提供联盟数据整合，DAPP数据分析。<br>CEO美国卡内基梅隆大学硕士</p><blockquote><p>个人感觉主要还是在硬件方面的技术创新，并未使用区块链解决实际问题，应该加上多发安全计算，会更有价值。</p></blockquote><h3 id="商业潜力奖"><a href="#商业潜力奖" class="headerlink" title="商业潜力奖"></a>商业潜力奖</h3><p><strong>深圳市兰拓科技发展有限公司 - 兰拓区块链数码共享平台</strong><br>主要做数码相机租赁业务,将租赁数据上链保存</p><blockquote><p>只是将一些比如租赁信息等上区块链并没有用区块链解决实际信任问题，信任问题还只是用户信任这个平台这个公司，多是商业融资方面的演讲</p></blockquote><h3 id="创新新锐"><a href="#创新新锐" class="headerlink" title="创新新锐"></a>创新新锐</h3><p><strong>烯易科技  -  粉丝经济</strong><br>类似众筹项目，已上线。<br>项目一般10%左右份额来众筹。<br>案例：《一路不消停》项目50万的众筹份额，1个小时售罄，不超过100人及完成众筹。</p><blockquote><p>一听感觉是个发币的项目，发行明星的粉丝币，但他是个影业众筹项目，非发币项目。<br>感觉有点法律灰色地带，分红，投资不超200人参加等的法律问题</p></blockquote><h3 id="三等奖"><a href="#三等奖" class="headerlink" title="三等奖"></a>三等奖</h3><p><strong>亿房达科技</strong><br>联盟链主要由政府，银行，房管局，公积金中心组成。亿房达（房企）作为运营者。将从土地拍卖到商品房销售全部上链记录，包括对精装修房的耗材方面做预言机评过操作。<br>计划在今年年底上线。母公司具有国企背景，项目与杭州市政府多次沟通，是以政府为盟主的联盟链契合强监管，政府比较重视。</p><blockquote><p>个人感觉这个点还是不错的，虽然技术上面感觉还是有纰漏，比如这个oracle预言机，还有这个联盟链应该是个联盟成员自治组织的吧，为什么需要这个运营者？是不是会中心化？</p></blockquote><h3 id="二等奖"><a href="#二等奖" class="headerlink" title="二等奖"></a>二等奖</h3><p><strong>首汽共享汽车 - GoFun</strong><br>用户信息、车资信息、订单记录、电子合同、交通违法、车辆状态（终端设备、车机等获取用户用车情况）上链保存。数据透明更具法律效应。<br>一上线1年多，有自己的公链，部分数据上链蚂蚁区块链Baas平台</p><blockquote><p>不知道他们区块链有几个节点</p></blockquote><h3 id="一等奖"><a href="#一等奖" class="headerlink" title="一等奖"></a>一等奖</h3><p><strong>上海宜链物联网有限公司 -  疫苗冷链温感RFID溯源</strong><br>解决疫苗全过程的追溯<br>将FRID贴在疫苗盒上，并未贴到每个瓶子上，RFID芯片ID全球唯一<br>五年只内可以将RFID成本做到一毛钱左右<br>团队：中科院教授，物联网领域专家</p><blockquote><p>非常厉害，应用商业和硬件技术方面</p></blockquote><h3 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h3><blockquote><p>非对称科技，源来生活（支付宝小程序）<br>数字积分。传统积分（散、小、无用，缺乏积分消耗动力，无复购推广动力，积分没有升值潜力），链（可穿透，可追溯，可拆分，可流转，自金融），积分分红，甚至积分股权挂钩，持有积分做到人人是销售，人人是运营等。<br>团队  CEO：前蚂蚁金服 总监 M4&amp;P9级别，多是蚂蚁金服-国泰产险团队成员</p><blockquote><p>央行研究局局长王信提及的积分的管理里面积分是不能双向兑换，不能兑换法币，不能分红，积分不能有金融属性，感觉也有的灰色</p></blockquote></blockquote><blockquote><p>IPFS星际CMS系统<br><a href="https://ipfsapp.io/" target="_blank" rel="noopener">https://ipfsapp.io/</a><br>社交化创作，版权保护，数据资产量化</p></blockquote><blockquote><p>北京恰空网路科技有限公司  everWallet区块链电子票夹<br>电子发票，财政电子票据<br>电子票确权，状态追溯，数据易共享，跨链互通<br><code>注册账号得到邮箱-----开票时提供邮箱，发票发送至邮箱-----监控解析邮箱至JSON保存至区块链</code><br><code>报销：输入财务账号所得邮箱------发送发票至财务邮箱（记录上链）-----报销状态（记录上链）</code><br>团队多是清华大学硕士学生</p><blockquote><p>做得比较潜，无法与现在的财务软件，OA等对接</p></blockquote></blockquote><blockquote><p>杭州深想科技有限公司  - IENETChain全球分布式人工智能群智网络（区块链+AI）<br>需求整合、资源整合、信息整合、技术整合<br>解决客户需求 如AI数据模型算法—-群智网络众多开发者提供AI数据模型算法并上链</p><blockquote><p>感觉就是众包公司。上链数据加密，加密数据由矿机解密输出，提及多方安全计算，但并未使用</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      蚂蚁区块链大赛
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网见闻" scheme="https://blog.ifuture.pro/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E8%A7%81%E9%97%BB/"/>
    
    
      <category term="区块链" scheme="https://blog.ifuture.pro/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
